﻿ Sa_thải NLĐ trái luật , phải bồi_thường 192 triệu đồng
( NLĐ ) - Ngày 27-3 , Tòa_Lao động TAND_TPHCM đã tuyên buộc VPĐD Công_ty Avery_Demison ( Thái_Lan ) , trụ_sở đăng_ký tại 234-234B Hoàng_Văn_Thụ , quận Tân_Bình - TPHCM phải bồi_thường cho ông Trần_Quốc_Kiệt 12.579 USD , tương tương 192 triệu đồng vì đã sa_thải ông Kiệt trái pháp_luật . Ông Kiệt làm_việc tại VPĐD này từ tháng 8-2002 . Ngày 10-12-2004 , VPĐD đã sa_thải ông Kiệt không đúng quy_định . Tòa chỉ tuyên buộc ông Kiệt được bồi_thường các khoản từ ngày 10-12-2004 - là ngày ông Kiệt bị sa_thải - cho_đến ngày 26-1-2005 vì qua quá_trình xác_minh , tòa_án được biết là ngày 26-1-2005 , VPĐD này đã được Sở Thương mại TPHCM giới_thiệu đến các cơ_quan_chức_năng để làm thủ_tục giải_thể , chấm_dứt hoạt_động .
Th.Anh
